\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lineno}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{color}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multirow}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[english, portuguese]{babel}
\usepackage[xindy]{imakeidx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{array}
\linenumbers
\usepackage{lipsum}% http://ctan.org/pkg/lipsum
\usepackage{titletoc}% http://ctan.org/pkg/titletoc
\titlecontents*{chapter}% <section-type>
  [0pt]% <left>
    {\addvspace{1em}}% <above-code>
  {\bfseries\chaptername\ \thecontentslabel\quad}% <numbered-entry-format>
  {}% <numberless-entry-format>
  {\bfseries\hfill\contentspage}% <filler-page-format>

\title{D4 - D4-Goal Modelling (I*)}
\author{\textbf{Equipa - DesperdícioZERO}}
\date{14 de Novembro de 2021 \\
\textbf{Versão v1.0}}

\setlength{\parskip}{0.5em}

\begin{document} 
\maketitle
\begin{Center}
\textbf{Nome}: António Marques Maria, n.º 2017265346, email: uc2017265346@student.uc.pt
\textbf{Nome}: Eurico José Pereira de Sousa, n.º: 2016225648, email: uc2016225648@student.uc.pt
\textbf{Nome}: Gustavo Miguel Martins Leite, n.º: 2017271132, email: uc2017271132@student.uc.pt
\textbf{Nome}: Laura Joaquim Jaime, n.º: 2020202485, email: uc2020202485@student.uc.pt
\textbf{Nome}: Tiago Miguel Matrola Simões, n.º: 2020180803, email: uc2020180803@student.uc.pt

\textbf{Contacto da Equipa}: uc2020180803@student.uc.pt
 \par{\textbf{Os diagramas SR e SD encontram-se apresentados no repositório: }\url{https://github.com/tiagosimoesxbox/D4-EREQ/tree/main}}
\vspace{1cm}

\text{Universidade de Coimbra, Coimbra}\\
\text{Mestrado em Engenharia Informática}\\
\text{Engenharia de Requisitos (EREQ)}\\
\text{Zenha-Rela,Mário A.d.C.}
\end{Center}
\break
\section{Tabela de Versão e Revisões}
\begin{table}[h!]
\setlength\tabcolsep{3pt}
\setlength\extrarowheight{2pt}
\centering
 \begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{>{\hangindent=1em\hangafter=10\RaggedRight}X}}
 \hline
 Versão & Data & Autor & Descrição \\ [0.5ex] 
 \hline\hline
 0.1 & 14/11/2021 & Tiago & Estruturação do documento e Contexto \\ 
 0.2 & 14/11/2021 & Tiago & Requisitos não-funcionais - Anexos A e B \\ 
 0.3 & 16/11/2021 & António & Strategic Dependecy View \\ 
 0.4 & 17/11/2021 & Eurico & Diagramas SR para cada um dos atores \\
 0.5 & 18/11/2021 & Eurico & Revisão dos Diagramas SR individuais de cada um dos atores, inclusão do diagrama SR/SD \\
1.0 & 19/11/2021 & Tiago & Revisão dos Requisitos Não-Funcionais e do Contexto \\
 \hline
 \end{tabularx}
\end{table}

\break

\renewcommand*\contentsname{\section{Índice}}

\tableofcontents

\break

\section{Contexto}
    \par{
        O crescimento desmedido do consumo tem vindo a originar exageradas produções, que refletem enormes excedentes, nomeadamente no setor alimentar. No entanto, se por um lado, continuamos a assistir a um crescendo número de desperdício alimentar, por outro lado, e em contraste, a fome continua a aumentar.}
    \par{
        Cientes desta problemática, o nosso trabalho reflete a ambição de reaproveitar os excedentes alimentares em benefício de quem precisa, criando uma aplicação que irá estabelecer uma comunicação entre as associações de solidariedade e as entidades do setor da restauração, nomeadamente restaurantes, cantinas, pastelarias e supermercados, capazes de fornecer gratuitamente o seu excedente alimentar.
    }
    \par{
        Através da aplicação as Associações, de forma simples e rápida, terão acesso a uma listagem de todos os restaurantes, cantinas, pastelarias e supermercados aderentes, onde poderão efetuar reservas, por datas e horários para levantar esses mesmos alimentos. Os fornecedores de alimentos inserem na app quais os excedentes alimentares que estão disponíveis por data e horário, e não só  não precisam mais de se preocupar com o destino dos seus excedentes alimentares, como ainda contribuem para a ajudar os mais necessitados.
    }

\break
\section{Strategic Dependency View}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\textwidth]{SD diagram.png}
\caption{Modelo de dependência estratégica}
\centering
\end{figure}

\break
\section{Strategic Rationale View}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\textwidth]{Diagrama SR_SD.png}
\caption{Diagrama SR/SD - atores e dependências}
\centering
\end{figure}



\break
\section{Strategic Rationale View}
\subsection{Ator Associação}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\textwidth]{SR diagram Associacoes.png}
\caption{Diagrama SR 1 - Ator associação}
\centering
\end{figure}
 
\break
\subsection{Ator Fornecedor de alimentos}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\textwidth]{SR diagram Fornecedores de alimentos.png}
\caption{Diagrama SR 2 - Ator Fornecedor de alimentos}
\centering
\end{figure}


\break
\section{Anexos}
    \subsection{Anexo A: Requisitos Não-funcionais}
    No nosso projeto foram identificados os seguintes requisitos não-funcionais (fonte: \url{https://requirementsquest.com/nonfunctional-requirement-examples/#confidentiality}):
    \begin{description}
      \item[$\bullet$ NFR-1: Usabilidade]
      \par{
          A Usabilidade assenta na preocupação e compreenção da interação do utilizador com o sistema. A usabilidade estuda a forma de tornar, mais fácil e apelativa, a realização de qualquer tarefa por parte do utilizador.
      }
      \item[$\bullet$ NFR-2: Portabilidade] 
      \par{
          A portabilidade caracteriza o ambiente onde o sistema irá operar. Diz-se portátil, quando pode ser executado em diferentes sistema operativos (Windows, iOS), máquinas distintas (computador, tablet), ou quando se adapta a situações particulares.
      }
      \item[$\bullet$ NFR-3: Confidencialidade] 
      \par{
          A confidencialidade indica de que forma o sistema assegura a proteção dos dados, independentemente de se encontrarem em trânsito (num canal de comunicação) ou persistidos numa base de dados.
      }
      \item[$\bullet$ NFR-4: Disponibilidade] 
      \par{
          A disponibilidade estabelece qual o período mínimo de operacionalidade do sistema no processamento dos pedidos dos utilizadores.
      }
      \item[$\bullet$ NFR-5: Extensibilidade] 
      \par{
          A extensibilidade permite que a arquitetura do software desenhado, possa ser acrescida com novas funcionalidades/módulos, sem quaisquer custos adicionais.
      }
      \item[$\bullet$ NFR-6: Segurança] 
      \par{
          A segurança define de que forma o sistema interdita o acesso a uma entidade não autorizada e bloqueia eventuais ataques.
      }
      
    \end{description}

    \break
    \subsection{Anexo B: Definição dos requisitos Não-funcionais}
    No presente anexo, são definidas as métricas de medição da qualidade dos requisitos não funcionais:
    \begin{description}
      \item[$\bullet$ NFR-1: Usabilidade]
      \par{
          A interface deverá ser simples e intuitiva. A avaliação deste requisito não-funcional, deverá ter por base as heurísticas de Jakob Nielsen. É pretendido que, pelo menos, nove das dez heurísticas sejam cumpridas.
      }
      
      \item[$\bullet$ NFR-2: Portabilidade]
      \par{
          Para garantir que este requisito não-funcional é cumprido, a aplicação deverá funcionar corretamente nos sistemas operativos móveis iOS e Android, quer os utilizadores estejam a utilizá-los nos \textit{smartphone} ou num \textit{tablet}.
      }
      
      \item[$\bullet$ NFR-3: Confidencialidade]
      \par{
          O sistema deverá garantir a privacidade da entidade do "Fornecedor de alimentos". Para tal, o sistema deverá ter disponível uma \textit{checkbox} "anónimo" para permitir que a entidade do ator é confidencial.
      }
      
      \item[$\bullet$ NFR-4: Disponibilidade]
      \par{
            Para garantir que este requisito não-funcional é cumprido, o sistema deverá estar operacional, pelo menos, noventa por cento do tempo. Ou seja a arquitetura do sistema deverá permitir que o sistema se encontra operacional 90 por cento do tempo.
      }
      
      \item[$\bullet$ NFR-5: Extensibilidade]
      \par{
            Adicionar novas funcionalidades ao sistema atual deverá ser uma tarefa simples, devendo o sistema, para tal, utilizar uma Arquitetura Modelar extensível.
      }
      
      \item[$\bullet$ NFR-6: Segurança]
      \par{
            Para garantir a máxima segurança, o sistema deverá exigir que os atores se autentiquem no sistema e que a sua conta esteja associada a um perfil correspondente ao seu papel/\textit{role}, restringindo, desta forma, o seu acesso, unicamente, às funções. A autenticação evita que um intruso ou um ataquante consiga entrar no sistema.
      }
  \end{description}
\end{document}